{
    "question": "sebuah benda bergetar sebanyak 100 kali dalam 10 sekon hitunglah: frekuensi getaran dan periode getarannya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "frekuensi 100/10 = 10Hz\nperiode = 1/10 = 0.1 s",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "frekuensi adalah jumalh getaan dalam satu satuan waktu jadi 100/10=10 Hz\nperiode adalah waktu yang dibutuhkan untuk melakukan satu getaran 10/100=0,1 sekon",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-susunan-susunan-penyaringan-air-kotor-menjadi-air-bersih-188",
            "question": "Sebutkan susunan-susunan penyaringan air kotor menjadi air bersih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-\u00a0Sumber air<br>- pengendap + Batu kali<br>- ijuk<br>- Pasir halus<br>- ijuk<br>- Pasir halus<br>- Arang dan serabut kelaapa<br>- kerikil<br>- Batu<br><br>(sudah sesuai urutan)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-perpindahan-panas-secara-radiasi-903",
            "question": "Sebutkan contoh perpindahan panas secara radiasi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Diminta untuk sebutkan contoh perpindahan panas secara radiasi. Di bawah ini akan kita paparkan beberapa contoh perpindahan panas secara radiasi yang terjadi dalam kehidupan sehari-hari.</p><h3>Pembahasan</h3><p>Radiasi (atau pancaran) adalah perpindahan kalor tanpa melalui medium atau zat perantara. Radiasi tak dapat dilihat, hanya dapat dirasakan.</p><p>Berbeda dengan dua cara perpindahan kalor lainnya, yakni konduksi dan konveksi. Konduksi merupakan perpindahan kalor melalui medium zat padat, sedangkan konveksi adalah perpindahan kalor melalui medium zat cair atau gas.</p><p>Contoh perpindahan panas secara radiasi dapat disimak di bawah ini.</p><ul><li>Panas matahari sampai ke bumi melalui ruang hampa. </li><li>Radiasi\u00a0panas\u00a0dari\u00a0bola\u00a0lampu. </li><li>Radiasi\u00a0panas\u00a0dari\u00a0tungku\u00a0perapian, biasanya di negara berhawa dingin. </li><li>Microwave oven. </li><li>Menetaskan telur\u00a0ayam atau bebek\u00a0menggunakan sinar\u00a0lampu. </li><li>Menjemur pakaian\u00a0di siang hari. </li><li>Menjemur bahan makanan mentah di siang hari. </li><li>Lampu inframerah digunakan untuk menjaga suhu makanan di restoran\n. </li><li>Peralatan pencitraan medis \u00a0seperti MRI (magnetic resonance imagng) dan CT Scan. </li><li>Ionisasi makanan\n. </li><li>Sterilisasi alat medis\n. </li><li>Pemindaian medis nuklir\n. </li><li>Rontgen (sinar X). \u00a0</li><li>Pemindai keamanan bandara. </li><li>Terapi radiasi untuk penyakit kanker. \u00a0</li><li>Senjata nuklir\n. </li><li>Radiasi kosmik galaksi (tempat astronot terpapar)\n. </li><li>Radiasi peristiwa partikel surya (yang memungkinkan astronot terpapar)\n. </li><li>Gelombang yang terpancar oleh ponsel\n. </li><li>Remote kontrol\n. </li><li>Telepon tanpa kabel\n. </li><li>Layar komputer\n. </li><li>Sinar gamma\n. </li><li>Sinar alfa\n. </li><li>Sinar beta\n. </li><li>Produksi tenaga nuklir. </li><li>Partikel peluruhan radioaktif\n</li></ul><h3>\nPelajari lebih lanjut</h3><ol><li>Konversi suhu skala Celcius menjadi Reamur dan Fahrenheit brainly.co.id/tugas/1990198, brainly.co.id/tugas/5164684, dan brainly.co.id/tugas/1402684</li><li>Menghitung penambahan panjang akibat pemuaian brainly.co.id/tugas/80467</li><li>Menghitung koefisien muai panjang logam dari grafik dan memprediksi jenis logam brainly.co.id/tugas/2504479</li><li>Apa yang dimaksud suhu? https://brainly.co.id/tugas/28483</li></ol><p>__________________</p><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: </strong>VII</p><p><strong>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 :</strong> Fisika</p><p><strong>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 :</strong> Suhu, Pemuaian, dan Kalor</p><p><strong>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 :</strong> 7.6.7</p><br><p><strong>Kata Kunci :</strong> sebutkan contoh, perpindahan panas, secara radiasi, kalor, tanpa melalui, medium, zat perantara, panas matahari, bola lampu, tungku perapian, dingin, microwave oven, menetaskan telur, menjemur pakaian, brainly</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suatu-pegas-tergantung-sebuah-beban-yang-bergetar-50-kali-da-563",
            "question": "Pada suatu pegas tergantung sebuah beban yang bergetar 50 kali dalam waktu 10 sekon. hitunglah besar    a. frekuensi getaran\r\nb. periode getaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. f = n/t = 50/10 = 5 Hz<br>b. T = 1/f = 1/5 = 0,2 s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-contoh-energi-244",
            "question": "Sebutkan 3 contoh energi !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "listrik, gerak, panas\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Energi listrik, cahaya, kimia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalamproses-pencernaan-lemak-cairan-empedu-berfungsi-untuk-995",
            "question": "Dalamproses pencernaan lemak, cairan empedu berfungsi untuk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menggumpalkan lemak menjadi asam lemak<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "energi-kimia-dari-minyak-bumi-adalah-energi-yang-banyak-dimanfaat-831",
            "question": "Energi kimia dari minyak bumi adalah energi yang banyak dimanfaatkan untuk bahan bakar. Apabila terus-menerus dieksplorasi atau diambil, dapat mengakibatkan persediaannya menipis. Bagaimana sikapmu terhadap penggunaan energi ini?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan cara berpindah ke energi alternatif.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "- mengurangi penggunaan minyak bumi    lalu berpindah ke energi alternatif.\n- menggunakan barang lain yang unsur nya sama dengan unsur dari minyak bumi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-contoh-dari-tekanan-pada-zat-cair-749",
            "question": "Apa contoh dari tekanan pada zat cair?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tekanan hidrostatis adalah tekanan pada zat cair yang diam.<br>Besarnya tekanan hidrostatis tergantung pada jenis dan kedalaman zat cair, tidak tergantung pada bentuk wadahnya (asalkan wadahnya terbuka).<br><br>Besarnya tekanan hidrostatis dirumuskan dengan :<br>P = p g h<br>P = tekanan (Pa)<br>p = massa jenis zat cair (kg/m3)<br>g = perepatan gravitasi bumi (m/s2)<br>h = kedalaman (m)<br><br>Contoh :<br>Suatu kolam yang dalamnya 2 meter diisi penuh air (pair = 1000 kg/m3). Jika percepatan gravitasi di tempat itu 10 m/s2, berapa tekanan hidrostatis suatu titik yang terletak 20 cm dari dasar kolam?<br>Penyelesaian :<br>Diketahui :<br>p = 1000 kg/m3<br>g = 10 m/s2<br>h = (2 - 0,2) m = 1,8 m<br>Ditanya : P = ?<br>Jawab :<br><span>P = p g h = 1000. 10. 1,8 = 18.000 Pa</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tekanan = masa jenis. gravitasi. tinggi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-cara-menghasilkan-ggl-induksi-menggunakan-magnet-dan-s-390",
            "question": "Sebutkan 3 cara menghasilkan GGL induksi menggunakan magnet dan solenoid????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mengaliri dengan arus listrik,menggosokkan magnet secara terarah,membuat sebagai medan magnet",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-filtrat-dan-residu-959",
            "question": "Apa yang di maksud dengan filtrat dan residu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Untuk lebih jelasnya filtrat yaitu suatu zat yang bisa larut atau bisa\u00a0melewati penyaringan,sedangkan\u00a0residu yaitu zat yang tidak bisa larut atau tidak bisa melewati penyaringan\u00a0<br><br>semoga membantu ya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyaan-a-mengapa-batang-besi-yang-digosok-dengan-magn-508",
            "question": "Pertanyaan :    a.\u00a0 \u00a0 mengapa batang besi yang digosok dengan magnet dapat menarik serbuk besi?\r\nb.\u00a0 \u00a0 bagaimana cara menentukan kutub utara dan kutub selatan dari batang besi yang telah digosok dengan magnet permanen ?\r\nc.\u00a0 \u00a0 mengapa batang besi yg diinduksikan pada magnet permanen dapat menarik serbuk besi?\r\nd.\u00a0 \u00a0 bagaimana cara menentukan kutub utara dan kutub selatan dari batang besi yang diinduksikan dengan magnet permanen ?\r\ne.\u00a0 \u00a0 mengapa paku yang dililit kawat berarus listrik dapat menarik serbuk besi?\r\nf.\u00a0 \u00a0\u00a0 bagaimana cara menentukan kutub utara dan kutub selatan dari paku yang dililit kawat berarus listrik?\r\n\r\n\r\nada yang bisa bantuin ga??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. karena batang besi juga memiliki energi magnet\u00a0<br><br>c. karena memiliki energi magnet yang cukup banyak.\u00a0<br><br>e. karena paku juga termasuk benda magnetik. dan paku itu bersifat magnet\u00a0<br><br>yang lainnya tidak tau.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}